無差別檢控 - 高慧然

無差別檢控 - 高慧然

繼元朗無差別襲擊後，香港又出現了無差別檢控。7.28遮打花園集會，入夜後演變成西環衝突，當晚被捕的49個示威者，其中44個被控暴動罪，包括兩個未成年小朋友，16歲的女學生及17歲的男學生。「暴徒」之中，還包括新婚在即的年輕商人、年輕有為的民航機師、拍攝短片屢獲殊榮有意從事導演職業的應屆大學畢業生、廚師等等，甚至還有在現場從事人道救援工作的護士。

發動恐襲、在西鐵車站無差別襲擊乘客的數百個白衣人，事發當晚警察一個人也沒有捉，事後也只捉了十幾人控以非法集結並可保釋。但是，對待示威者，警方及律政司均效率神速，為了讓案件可極速上庭，律政司司長鄭若驊竟以口頭同意代替書面報告，讓警方落案起訴暴動罪。不但罔顧傳統做法，罔顧公眾利益，作為政府官員的鄭若驊更涉嫌角色衝突，因示威活動本身因政府而起。

這是香港政府加諸於示威者的無差別暴力，是制度施暴，意在打壓異見人士。不解決政治問題，卻解決要求解決問題的人。製造白色恐怖，恐嚇示威者上街。香港和獨裁極權政府，還有甚麼差別呢？無差別。

政府口中的「暴徒」，正是為了反對政府行使制度暴力，改變上述「無差別」現象而走上街頭，不顧個人安危及事業前途，竟不能喚醒當權者一點點良知……

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
勇武派還可以做什麼？ (馮睎乾)

下一則
下一則
四個嚴重 (邁克)